{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean inimesi m√∂√∂da linna ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tihti peatun reisijate pealev√µtmisel ja mahaviskamisel."},{"text":"Minuga saab s√µita piletiga v√µi passiga."},{"text":"Ô∏è J√§lgin seatud marsruuti."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöå"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja kannan inimesi v√µi asju √ºle j√§rve v√µi ookeani. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan liikumiseks vett."},{"text":"üòÄ Mul on tihti sarv, mis teeb k√µva h√§√§lt."},{"text":"Sa v√µid mind puhkusele viia."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üö¢"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad oma jalgu, et ma l√§heks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin alguses olla raske tasakaalustada."},{"text":"Ô∏è V√µid minuga rattateel s√µita."},{"text":"Ô∏è Mul on vahel kelluke."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üö≤"}},{"level":"4","type":"transport","question":"S√µidan radadel ja suudan paljusid inimesi pikki vahemaid vedada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Teen \"choo choo\" h√§√§lt."},{"text":"Mul on palju istekohti sees."},{"text":"Ô∏è V√µid mind viia erinevatesse linnadesse."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Lendan k√µrgel taevas ja viin inimesi kaugetesse kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Vajan √µhkut√µusmiseks ja maandumiseks lennurada."},{"text":"Ô∏è Minu akendest on n√§ha pilvi."},{"text":"Minu peal rahvusvaheliselt reisimiseks on vaja passi."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"‚úàÔ∏è"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Aitan tulet√µrjujatel tulekahjusid kustutada. Mul on k√µva sireen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen tavaliselt punane."},{"text":"Kannan palju vett."},{"text":"‚Üë J√µuan kiiresti h√§daolukordadesse."}],"options":[{"label":"Kiirabi","isCorrect":false},{"label":"Firetruck","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöí"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Kannan suuri koormaid ja on palju rattaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vedan kaupa √ºhest kohast teise."},{"text":"Ô∏è N√§ete mind maanteel."},{"text":"Olen suurem kui auto."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöö"}},{"level":"8","type":"transport","question":"S√µidan maa alla ja kannan inimesi kiiresti l√§bi linna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kutsutakse vahel metrooks."},{"text":"S√µidan r√∂√∂bastel, kuid maa all."},{"text":"Ô∏è Aitan inimestel v√§ltida liiklusummikuid."}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false},{"label":"Metro","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöá"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Mul on tiivad ja keerutan peal ringi, viies inimesed otse √µhku. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin √ºhes kohas h√µljuda."},{"text":"Mind saab kasutada meditsiinilisteks h√§daolukordadeks."},{"text":"Vahel aitan politseid."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÅ"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Vajan stardiplaati ja v√µin reisida kosmosesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kiire."},{"text":"Astronaudid reisivad minus."},{"text":"V√µin reisida Kuule ja kaugemalegi."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"K√∂israudtee","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÄ"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"S√§ran eredalt √∂√∂taevas, aga ma ei ole t√§ht. Ma r√§ndan m√∂√∂da Maad ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel on mul k√µht t√§is, vahel olen lihtsalt lium√§gi."},{"text":"Inimesed √ºtlevad vahel, et ma olen valmistatud juustust!"},{"text":"Olen Maa l√§him naaber."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen suur ja √ºmmargune ning annan Maale valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Olen hiiglaslik kuumast gaasist pall."},{"text":"Sul on vaja p√§ikeseprille, et mind otse vaadata."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, kes teeb pildi taevasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned meist n√§evad v√§lja nagu loomad, inimesed v√µi esemed."},{"text":"M√µned on saanud nime kreeka m√º√ºtide j√§rgi."},{"text":"Teleskoobiga n√§ed mind paremini."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma olen hiiglaslik gaasipall, mis teeb mu enda valguseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Meie P√§ike on n√§ide minust."},{"text":"Ma olen v√§ga kuum!"},{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen √∂√∂taevas."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Mina olen see planeet, kus me elame. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen enamasti veega kaetud."},{"text":"Olen ainus planeet, mis teadaolevalt toetab elu."},{"text":"Mul on puud, rohi ja loomad."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen oma ilusate s√µrmuste poolest tuntud planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"Olen nime saanud Rooma p√µllumajandusjumala j√§rgi."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Ma olen kivi, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, aga ma olen v√§iksem kui planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned inimesed arvavad, et aitasin dinosauruste kadumist p√µhjustada."},{"text":"Mind v√µib m√µnikord leida asteroidiv√∂√∂st."},{"text":"Ô∏è Maa atmosf√§√§ri sisenedes v√µib minust saada v√µttet√§ht."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Satelliit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen suur grupp t√§hti, gaasi ja tolmu, mida hoiab koos gravitatsioon. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Linnutee on minu kodu."},{"text":"Tulen erineva kujuga, nagu spiraal ja elliptiline."},{"text":"Ma olen uskumatult suur!"}],"options":[{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen taevakeha, mis on v√§iksem kui planeet, mis tiirleb √ºmber planeedi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Maal on minust ainult √ºks, aga teistel planeetidel on palju!"},{"text":"Ô∏è M√µnikord k√§ivitavad inimesed minust kunstlikke versioone."},{"text":"Ma peegeldan P√§ikese valgust."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"K√§√§busplaneet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen gaasi- ja tolmupilv kosmoses, sageli seal, kus s√ºnnivad uued t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla v√§ga v√§rviline ja ilus."},{"text":"M√µned minust n√§evad v√§lja nagu loomad v√µi muud kujundid."},{"text":"Mind leitakse galaktikate seest."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}]}